$$
=\frac{2 \sin \left(\frac{a_{n}+b_{n}}{2}\right) \sin \left(\frac{b_{n}-a_{n}}{2}\right)}{b_{n}}<\frac{2 \cdot \frac{a_{n}+b_{n}}{2} \cdot \frac{b_{n}-a_{n}}{2}}{b_{n}}
$$

$$
x>0时,\sin x<x
$$

$$
\frac{b_{n}-a_{n}}{2}>0
$$

$$
\frac{a_{n}+b_{n}}{2}>0
$$

$$
=\frac{b_{n}^{2}-a_{n}^{2}}{2 b_{n}}<\frac{1}{2} b_{n}
$$

$$
\lim_{n\to\infty}\frac{a_n}{b_n^2}
$$

$$

$$

$$
=\frac{1}{2} \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{a_{n}}{1-\left(\cos a_{n}-a_{n}\right)}\\=\frac{1}{2} \lim _{n \rightarrow \infty} \frac{a_{n}}{1-\cos a_{n}+a_{n}}
$$

$$
\Rightarrow
$$

$$
\alpha_{1}=\left(\begin{array}{l}
a_{1} \\
b_{1} \\
c_{1}
\end{array}\right), \quad \alpha_{2}=\left(\begin{array}{l}
a_{2} \\
b_{2} \\
c_{3}
\end{array}\right)
$$

$$
\overrightarrow{A B}=\left(\begin{array}{c}
a_{3}-a_{2} \\
b_{3}-b_{2} \\
c_{3}-c_{2}
\end{array}\right)
$$

$$
r(\overrightarrow{A B},\alpha_{1},\alpha_{2})=2
$$

$$
\left|\begin{array}{c}
\alpha_{1} \\
\alpha_{2} \\
\overrightarrow{A B}
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & b_{1} & c_{1} \\
a_{2} & b_{2} & c_{2} \\
a_{3}-a_{2} & b_{3}-b_{2} & c_{3}-c_{2}
\end{array}\right|=
$$

$$
\left|\begin{array}{c}
\alpha_{1} \\
\alpha_{2} \\
\overrightarrow{A B}
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & b_{1} & c_{1} \\
a_{2} & b_{2} & c_{2} \\
a_{3}-a_{2} & b_{3}-b_{2} & c_{3}-c_{2}
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & b_{1} & c_{1} \\
a_{2} & b_{2} & c_{2} \\
a_{3} & b_{3} & c_{3}
\end{array}\right|=0
$$

$$
\begin{array}{l}
L_{1}: \frac{x_{0}-a_{2}}{a_{1}}=\frac{x_{0}-b_{2}}{b_{1}}=\frac{z_{0}-c_{2}}{a_{1}}=t_{1} \\
L_{2}: \frac{x_{0}-a_{3}}{a_{2}}=\frac{y_{0}-b_{3}}{b_{2}}=\frac{z_{0}-c_{3}}{c_{2}}=t_{2}
\end{array}
$$

$$
\left\{\begin{array}{l}
x_{0}=a_{1} t_{1}+a_{2}=a_{2} t_{2}+a_{3} \\
y_{0}=b_{1} t_{1}+b_{2}=b_{2} t_{2}+b_{3} \\
z_{0}=c_{1} t_{1}+c_{2}=c_{2} t_{2}+c_{3}
\end{array}\right.{}
$$

$$
\left(\begin{array}{l}
a_{3} \\
b_{3} \\
c_{3}
\end{array}\right)=\left(1-t_{2}\right)\left(\begin{array}{l}
a_{2} \\
b_{2} \\
c_{2}
\end{array}\right)+t_{1}\left(\begin{array}{l}
a_{1} \\
b_{1} \\
c_{1}
\end{array}\right)
$$

$$
\alpha_{3}=\left(1-t_{2}\right) \alpha_{2}+t_{1} \alpha_{1} . \quad \forall t_{1}, t_{2} \in R .
$$

$$ {huns}
(\vec{a} \times \vec{b}) \cdot \vec{c}
$$

$$
(\vec{a}\vec{b}\vec{c})
$$

$$
\text { 设 } \vec{a}=\left(a_{x}, a_{y}, a_{z}\right), \vec{b}=\left(b_{x}, b_{y}, b_{z}\right), \vec{c}=\left(c_{x}, c_{y}, c_{z}\right) \text {, 则 }(\vec{a} \times \vec{b}) \cdot \vec{c}=\left|\begin{array}{ccc}
a_{x} & a_{y} & a_{z} \\
b_{x} & b_{y} & b_{z} \\
c_{x} & c_{y} & c_{z}
\end{array}\right| \text {. }
$$

$$
(\vec{a}\vec{b}\vec{c})=(\vec{b}\vec{c}\vec{a})=(\vec{c}\vec{a}\vec{b})
$$

$$
(\vec{a}\vec{b}\vec{c})=-(\vec{a}\vec{c}\vec{b})=-(\vec{c}\vec{b}\vec{a})=-(\vec{b}\vec{a}\vec{c})
$$

$$
\vec{a}, \vec{b}, \vec{c} \text { 共面 } \Leftrightarrow(\vec{a} \times \vec{b}) \cdot \vec{c}=\left|\begin{array}{ccc}
a_{x} & a_{y} & a_{z} \\
b_{x} & b_{y} & b_{z} \\
c_{x} & c_{y} & c_{z}
\end{array}\right|=0 \text {. }\Leftrightarrow混合积为0
$$

$$
\overrightarrow{A B}
$$

$$
\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & b_{1} & c_{1} \\
a_{2} & b_{2} & c_{2} \\
a_{3}-a_{2} & b_{3}-b_{2} & c_{3}-c_{2}
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & b_{1} & c_{1} \\
a_{2} & b_{2} & c_{2} \\
a_{3} & b_{3} & c_{3}
\end{array}\right|=0
$$

$$
\left|\begin{array}{ccc}
a_{1} & a_{2} & a_{3}-a_2 \\
b_{1} & b_{2} & b_{3}-b_2 \\
c_{1} & c_{2} & c_{3}-c_{2}
\end{array}\right|
$$

$$
\sum_{i=1}^{n} X_{i} \overset{近似}{\underset{n \rightarrow \infty(或n足够大)}{{\sim}}} N(n \mu, n\sigma^2)
$$

$$
E\left(\sum_{i=1}^{n} X_{i}\right)=n\mu
\\D\left(\sum_{i=1}^{n} X_{i}\right)=n\sigma^2
$$

$$
\sum_{i=1}^{100}X_i
$$

$$
\begin{array}{l}
X_3 \sim\left(\begin{array}{cc}
0 & 1 \\
\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
\end{array}\right), E X=\frac{1}{2}, D X=p q=\frac{1}{4} ![](https://cvp.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/picgo/202310231545321.png)
\end{array}![](https://cvp.oss-cn-![](https://cvp.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/picgo/202310231545321.png)shanghai.aliyuncs.com/picgo/202310231545321.png)
$$ {Φ(X1)}

$$
\\\therefore \sum_{i=1}^{100} X_{i} \stackrel{近似} \sim N(50,25)
$$

$$
\begin{aligned}
P\left\{\sum_{i=1}^{100} X_{i} \leqslant 55\right\} & =P\left\{\frac{\sum_{i=1}^{100} X_{i}-50}{5} \leqslant \frac{5-50}{5}\right\} \\
& =P\left\{\frac{\sum_{i=1}^{100} X_{i}-50}{5} \leqslant 1\right\}
\\& =\Phi(1)
\end{aligned}
$$

$$
N(0,1)
$$

$$
中心极限定理条件(2个):\\
1.随机变量X_1,X_2,……,X_n独立同分布
\\2.期望方差都存在EX_i=\mu,DX_i=\sigma^2
\\中心极限定理结论:
\\和的分布\sum_{i=1}^nX_i在n足够大或者n\to\infty时,近似服从正态分布N(n\mu,n\sigma^2)
\\\sum_{i=1}^{n} X_{i} \overset{近似}{\underset{n \rightarrow \infty(或n足够大)}{{\sim}}} N(n \mu, n\sigma^2)
\\进一步标准化,即\frac{X-期望}{标准差}
\\\frac{\sum_{i =1}^{n} X_{i}-n\mu}{\sqrt{n\sigma^2}} \overset{近似}{\underset{n \rightarrow \infty(或n足够大)}{{\sim}}}  N0, 10)(                        bb正态分布)
$$

$$
X\sim\left(0\quad1\\\frac{1}{2}\right)级数\sum_{n=1}^{\infty}a_n收级数\sum_{n=1}^{\infty}a_n收敛\Rightarrow\lim_{n\to\infty}a_n=0敛\Rightarrow\lim_{n\to\infty}a_n=0
$$

$$
\frac{\sum_{i=1}^{100} X_{i}-50}{5}\sim N(0,1)
$$

$$
级数\sum_{n=1}^{\infty}a_n收敛\Rightarrow\lim_{n\to\infty}a_n=0
$$

$$
\oiint_{\Sigma} P d y d z+Q d z d x+R d x d y=\iiint_{\Omega}\left[\frac{\partial P}{\partial x}+\frac{\partial Q}{\partial y}+\frac{\partial R}{\partial z}\right] d x d y d z \text {. }
$$

$$
\iint_{\Sigma_{}}(x-1)^{3} \mathrm{~d} y \mathrm{~d} z+(y-1)^{3} \mathrm{~d} z \mathrm{~d} x+(z-1) \mathrm{d} x \mathrm{~d} y
$$

$$
y''+py'+qy=f(x)
$$

$$
y''+py'+qy=0
$$

$$
r^2+pr+q=0
$$

$$
y=C_1e^{r_1x}+C_2e^{r_2x}，其中C_1,C_2为任意常数
$$

$$
y=(C_1+C_2x)e^{rx}，其中C_1,C_2为任意常数
$$

$$
y=e^{\alpha x}(C_1\cos\beta x+C_2\sin\beta x)，其中C_1,C_2为任意常数
$$

$$
y''+py'+qy=f(x)
$$

$$
(1) 当自由项  f(x)=P_{n}(x) \mathrm{e}^{\alpha x}  时, 特解要设为  y^{*}=\mathrm{e}^{\alpha x} Q_{n}(x) x^{k} ,
\\其中

\left\{\begin{array}{l}
\mathrm{e}^{\alpha x} \text { 照抄, } \\
Q_{n}(x) \text { 为 } x \text { 的 } n \text { 次多项式, } \\
k=\left\{\begin{array}{ll}
0, & \alpha \text { 不是特征根, } \\
1, & \alpha \text { 是单特征根, } \\
2, & \alpha \text { 是二重特征根. }
\end{array}\right.
\end{array}\right.

\\(2) 当自由项  f(x)=\mathrm{e}^{\alpha x}\left[P_{m}(x) \cos \beta x+P_{n}(x) \sin \beta x\right]  时, 特解要设为

y^{*}=\mathrm{e}^{\alpha x}\left[Q_{l}^{(1)}(x) \cos \beta x+Q_{l}^{(2)}(x) \sin \beta x\right] x^{k},\\

 其中\left\{\begin{array}{l}\mathrm{e}^{\alpha x} \text { 照抄, } \\ l=\max \{m, n\}, Q_{l}^{(1)}(x), Q_{l}^{(2)}(x) \text { 分别为 } x \text { 的两个不同的 } l \text { 次多项式, } \\ k=\left\{\begin{array}{ll}0, & \alpha \pm \beta \mathrm{i} \text { 不是特征根, } \\ 1, & \alpha \pm \beta \mathrm{i} \text { 是特征根.  }\end{array}\right.\end{array}\right.）,
$$

$$
y=C_1e^{r_1x}+C_2e^{r_2x},其中C_1,C_2为任意常数
$$

$$
y=(C_1+C_2x)e^{rx},其中C_1,C_2是任意常数
$$

$$
r_{1,2}=\alpha\pm\beta i
$$

$$
y=e^{\alpha x}(C_1\cos\beta x+C_2\sin\beta x),其中C_1,C_2为任意常数
$$

$$
f(x)=e^{\alpha x}P_n(x)
$$

$$
y=e^{\alpha x}Q_n(x)x^k
$$

$$
f(x)=e^{\alpha x}[P_n(x)\cos\beta x+P_m{x}\sin\beta x]
$$

$$
y=e^{\alpha x}{}
$$

$$
\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left[t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right] \mathrm{d} t}{x^{2} \ln \left(1+\frac{1}{x}\right)} .
$$

$$
\lim_{x\to+\infty}\ln(1+\frac{1}{x})=\frac{1}{x}
$$

$$
\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left[t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right] \mathrm{d} t}{x^{2} \ln \left(1+\frac{1}{x}\right)} =\lim _{x \rightarrow+\infty} \frac{\int_{1}^{x}\left[t^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{t}}-1\right)-t\right] \mathrm{d} t}{x} 
$$

$$
=\lim _{x \rightarrow+\infty}\left[x^{2}\left(\mathrm{e}^{\frac{1}{x}}-1\right)-x\right]
$$

$$
\stackrel{令\frac{1}{x}=t}{=}\lim_{t\to0^+}(\frac{e^t-1}{t^2}-\frac{1}{t})=\lim_{t\to0^+}(\frac{e^t-1}{t^2}-\frac{1}{t})=\lim_{t\to0^+}\frac{e^t-1-t}{t^2}=\lim_{t\to0^+}\frac{\frac{1}{2}t^2}{t^2}=\frac{1}{2}
$$

$$
e^x-1-x\sim \frac{1}{2}x^2(x\to0)
$$

$$

$$

$$
=\lim _{x \rightarrow+\infty} x^{2} \cdot \frac{1}{2}\left(\frac{1}{x}\right)^{2}=\frac{1}{2} .\
$$

$$
S_n=\frac{a_1(q^n-1)}{q-1}
$$

$$
1+2+4+8+……+2^k=\frac{1\cdot(2^{k+1}-1)}{2-1}=2^{k+1}-1
$$

$$
\because 2^k<n
\\\therefore2^{k+1}-1<2n
$$

⌊⌋ ⌈⌉
$$
P\{T>t\}=1-F(t)=e^{-(\frac{t}{\theta})^m}
$$

$$
\begin{array}{r}
P\{T>s+t \mid T>s\}=\frac{P\{T>s+t, T>s\}}{P\{T>s\}} \\
=\frac{P\{T>s+t\}}{P\{T>s\}}=\frac{e^{-\left(\frac{s+t}{\theta}\right)^{m}}}{e^{-\left(\frac{s}{\theta}\right)^{m}}}
\\=e^{-\frac{\left(s+t)^{m}-s^{m}\right.}{\theta^{m}}}
\end{array}
$$

$$
\int_{-\infty}^{+\infty}f\mathrm{d}x=1
$$

$$
f(t ; \theta)=\left\{\begin{array}{c}
\frac{m t^{m-1}}{\theta^{m}} e^{-\frac{t^{m}}{\theta^{m}}}, t>0 \\
0, \text { 其他 }
\end{array}\right.
$$

$$
X3\sim\
$$

$$
\lim_{x\to0^+}F(x)=0
\\\lim_{x\to0^+}F(x)=0
$$

$$
e^狗-1-狗\sim\frac{1}{2}狗^2(狗\to0)P
$$

$$
\lim_{x\to0}\frac{x}{1-\cos x +x}=\lim_{x\to0}\frac{x}{\cancel{o(x)} +x}=1
$$

$$
e^{t^2}\sim t^2(t\to0)
$$

$$
\ln(1+\sqrt{t^3})\sim t^\frac{3}{2}(t\to0)
$$

$$
\sin t^2\sim t^2(t\to0)
$$

$$
\sqrt{\sin ^3t}\simx^{\frac{3}{2}}
$$



$$
P(A \bar{B} \bar{C})+P(\bar{A} B \bar{C})+P(\bar{A} \bar{B} C)
$$

$$
P(A\bar B)=P(A)-P
$$

$$
\lim_{x\to0}\frac{f(x)-f(0)}{x}
$$

$$
\frac{\partial f}{\partial y}|_{(x_0,y_0)}\cdot(y-y_0)+\frac{\partial f}{\partial x}|_{(x_0,y_0)}\cdot(x-x_0)
$$

$$
\frac{\partial Q}{\partial y}=
\frac{\partial P}{\partial x}
$$

$$
\sqrt{(x-x_0)^{2}+(y-y_0)^{2}}
$$

$$
\lim _{(x, y) \rightarrow(x_0,y_0)} \frac{f(x, y)-f(x_0,y_0)-\left.\frac{\partial f}{\partial x}\right|_{(x_0,y_0)} \cdot(x-x_0)-\left.\frac{\partial f}{\partial y}\right|_{(x_0,y_0)} \cdot (y-y_0)}{\sqrt{(x-x_0)^{2}+(y-y_0)^{2}}}=0,
$$

$$
正项级数\sum_{n=1}^{\infty}u_n收敛，则\sum_{n=1}^{\infty}u_{2n},\sum_{n=1}^{\infty}u_{2n+1},\sum_{n=1}^{\infty}u^2_ndou'shou
$$

$$
\ln \left(t+\sqrt{t^{2}+1}\right)
$$

$$
\frac{d^{2} y}{d x^{2}} ={(\frac{dy}{dx})_t'}\cdot \frac{1}{x_{t}^{\prime}}
$$

$$
\begin{array}{c}
\text { Green 公式 } \quad N-L \quad \int_{a}^{b} f(x) d x=F(b)-F(a) \\
\oint_{l} P(x, y) d x+Q(x, y) d y=\iint_{D}\left[\frac{\partial Q}{\partial x}-\frac{\partial P}{\partial y}\right] d x d y \int_{a}^{b}
\end{array}
$$

$$
\frac{x^2}{\frac{\varepsilon^{2}}{4}}+\frac{y^2}{\varepsilon^{2}}=1
$$

$$
\frac{2}{\varepsilon^{2}} \iint_{D: 4 x^{2}+y^{2} \leq \varepsilon^{2}} d x d y
$$

$$
\frac{2}{\varepsilon^{2}} \cdot S_D=\frac{2}{\varepsilon^{2}}\cdot\frac{\pi\varepsilon^{2}}{2}=\pi
$$

$$
\begin{array}{l}
y^{\prime}+p(x) y=q(x)\\
y=\mathrm{e}^{-\int p(x) \mathrm{d} x}\left(\int q(x) \mathrm{e}^{\int p(x) \mathrm{d} x} \mathrm{~d} x+C\right)
\end{array}
$$

$$
|\lambda E-A|=\left|\begin{array}{ccc}
\lambda-1 & 3 & -3 \\
-3 & \lambda+5 & -3 \\
-6&6&\lambda-4
\end{array}\right|=\left|\begin{array}{ccc}
\lambda+2 & 3 & -3 \\
\lambda+2 & \lambda+5 & -3 \\
0&6&\lambda-4
\end{array}\right|=(\lambda+2)\left|\begin{array}{ccc}
1 & 3 & -3 \\
1 & \lambda+5 & -3 \\
0&6&\lambda-4
\end{array}\right|=(\lambda+2)^2(\lambda-4)=0
$$

$$
解:\left[\begin{array}{rrr}
1 & 1 & 0 \\
1 & -1 & 2 \\
4 & -2 & 6
\end{array}\right] \rightarrow\left[\begin{array}{ccc}
1 & 1 & 0 \\
0 & -2 & 2 \\
0 & -6 & 6
\end{array}\right] \rightarrow\left[\begin{array}{ccc}
1 & 1 & 0 \\
0 & -1 & 1 \\
0 & 0 & 0
\end{array}\right]
\\定x_3为自由变量，设x_3=1
\\基础解系\xi=(-1,1,1)^T
\\通解为k\xi=k(-1,1,1)^T,k为任意常数
\\设\xi=(a,b,1)^T
$$

$$
\begin{array}{l}
\left[\begin{array}{ccccc}
1 & 1 & 0 & -3 & -1 \\
1 & -1 & 2 & -1 & 0 \\
4 & -2 & 6 & 3 & -4 \\
2 & 4 & -2 & 4 & -7
\end{array}\right] \rightarrow\left[\begin{array}{ccccc}
1 & 1 & 0 & -3 & -1 \\
0 & -2 & 2 & 2 & 1 \\
0 & -6 & 6 & 15 & 0 \\
0 & 2 & -2 & 10 & -5
\end{array}\right]
\rightarrow\left[\begin{array}{ccccc}
1 & 1 & 0 & -3 & -1 \\
0 & -2 & 2 & 2 & 1 \\
0 & 0 & 0 & 3 & -1 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{array}\right]
\\确定自由变量x_3,x_5
\\\xi_1=(7,5,0,2,6)^T
\\\xi_2=(-1,1,1,0,0)^T
\\通解为:k_1\xi_1+k_2\xi_2=k_1(7,5,0,2,6)^T+k_2(-1,1,1,0,0)^T,其中k_1,k_2为任意常数
\end{array}
$$

$$
\left[\begin{array}{ccccc}
1 & 5 & -1 & -1 & -1 \\
1 & -2 & 1 & 3 & 3 \\
3 & 8 & -1 & 1 & 1 \\
1 & -9 & 3 & 7 & 7
\end{array}\right] \rightarrow\left[\begin{array}{ccccc}
1 & 5 & -1 & -1 & -1 \\
0 & -7 & 2 & 4 & 4 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{array}\right]
\\
确定自由变量x_3,x_4,x_5\\
\begin{array}{l}
\xi_{1}=\left[-7, 2, 7,0,0\right]^{\top} \\
\xi_{2}=\left[13, 4, 0,7,0\right]^{\top} \\
\xi_{3}=\left[-13, 6, 0,0,7\right]^{\top}
\\通解为：k_1\xi_1+k_2\xi_2+k_2\xi_3=k_1\left[-7, 2, 7,0,0\right]^{\top} +k_2\left[13, 4, 0,7,0\right]^{\top}
+k_3\left[-13, 6, 0,0,7\right]^{\top},其中k_1,k_2,k_3为任意常数
\end{array}
$$

$$
A=\left[\begin{array}{rrr}
1 & -2 \\
-2 & 4
\end{array}\right] 
\Rightarrow|\lambda E-A|=\left|\begin{array}{ccc}
\lambda-1 & 2  \\
2 & \lambda-4  \\
\end{array}\right|=\lambda(\lambda-5)=0
\\
B=\left[\begin{array}{rrr}
4 & 2 \\
2 & 1
\end{array}\right] 
\Rightarrow|\lambda E-B|=\left|\begin{array}{ccc}
\lambda-4 & -2  \\
-2 & \lambda-1  \\
\end{array}\right|=\lambda(\lambda-5)=0
\\
$$

$$
\lambda_1E-A=\left[\begin{array}{rrr}
-1 & 2 \\
2 & -4
\end{array}\right]\rightarrow\left[\begin{array}{rrr}
-1 & 2 \\
0 & 0
\end{array}\right]
\\定自由变量x_2=1
\\\xi=(2,1)^T
\\\alpha=\frac{1}{\sqrt{5}}\left[\begin{array}{rrr}
2 \\
1
\end{array}\right]
$$

$$
\lambda_2E-A=\left[\begin{array}{rrr}
4 & 2 \\
2 & 1
\end{array}\right]\rightarrow\left[\begin{array}{rrr}
4 & 2 \\
0 & 0
\end{array}\right]\rightarrow\left[\begin{array}{rrr}
2 & 1 \\
0 & 0
\end{array}\right]
\\定自由变量x_2=1
\\\xi=(-1,2)^T
\\\alpha=\frac{1}{\sqrt{5}}\left[\begin{array}{rrr}
1 \\
-2
\end{array}\right]
$$

$$
\lambda_2E-B=\left[\begin{array}{rrr}
1 & -2 \\
-2 & 4
\end{array}\right]\rightarrow\left[\begin{array}{rrr}
1 & -2 \\
0 & 0
\end{array}\right]
\\定自由变量x_2=1
\\\xi=(2,1)^T
\\\beta_1=\frac{1}{\sqrt{5}}\left[\begin{array}{rrr}
2 \\
1
\end{array}\right]
$$

$$
\lambda_1E-B=\left[\begin{array}{rrr}
-4 & -2 \\
-2 & -1
\end{array}\right]\rightarrow\left[\begin{array}{rrr}
2 & 1 \\
0 & 0
\end{array}\right]
\\定自由变量x_2=1
\\\xi=(1,-2)^T
\\\beta_2=\frac{1}{\sqrt{5}}\left[\begin{array}{rrr}
2 \\
1
\end{array}\right]
$$

$$ {Q}
Q^TAQ=B
$$

$$
Q^{-1}\Leftrightarrow Q^T
\\Q^TAQ=B\Leftrightarrow Q^{-1}AQ=B
$$

$$
\xi=(a,b)^T
单位化为\frac{1}{\sqrt{a^2+b^2}}\left[\begin{array}{rrr}
a \\
1
\end{array}\right]
$$

$$
矩阵  \boldsymbol{A}  的属于特征值  \lambda_{1}  的单位特征向量  \boldsymbol{\alpha}_{1};\\矩阵  \boldsymbol{A}  的属于特征值 \lambda_2  的单位特征向量  \boldsymbol{\alpha}_{2}
\\\lambda_1\neq\lambda_2
\\\text { 则 } \boldsymbol{Q}_{1}=(\alpha_1,\alpha_2) \text { 为正交矩阵, 且 } \boldsymbol{Q}_{1}^{\mathrm{T}} \boldsymbol{A} 
\boldsymbol{Q}_{1}=\left(\begin{array}{ll}
\lambda_1 & 0 \\
0 & \lambda_2
\end{array}\right) \text {. }
\\不必正交化，特征值不同特征向量正交，单位化之后就已经正交化了
$$

$$
\boldsymbol{Q}^{\mathrm{T}} \boldsymbol{A} 
\boldsymbol{Q}=\boldsymbol{B}
$$

$$
Q_2=(Q_2^{-1})^{-1}\\
(AB)^T=B^TA^T
$$

$$
Q_2^T=Q_2^{-1}
$$

$$
\left(Q_{1} Q_{2}^{T}\right)^{T} =(Q_2^T)^TQ_1=\left(Q_{2} Q_{1}^{T}\right)
$$

$$
Q_2=(Q_2^T)^T
$$

